<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Home on Nim Italia</title><link>https://nim-italia.github.io/</link><description>Recent content in Home on Nim Italia</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>it-it</language><lastBuildDate>Tue, 28 Sep 2021 19:19:32 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://nim-italia.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Documentazione su Nim</title><link>https://nim-italia.github.io/doc_index/</link><pubDate>Tue, 11 Jan 2022 14:59:32 +0200</pubDate><guid>https://nim-italia.github.io/doc_index/</guid><description>Documentazione sul linguaggio Livello base: Homepage ufficiale Computer Programming with the Nim Programming Language &amp;ndash; A gentle Introduction (C) Dr. Stefan Salewski 2020, 2021, 2022 Nim by Example Nim basics Learn X in Y minutes Livello medio/avanzato: The Status Nim style guide The Nim memory model Rosettacode:Nim Nim Days The Nimbus book GTK4 for Graphical User Interfaces Video, canali, playlist youtube: Nim Programming Language con le registrazioni delle NimConf 2020, 2021 e altro Kiloneie - Nim for beginners Building a PlayStation emulator from scratch Nim Programming Tutorials Selezioni di librerie e progetti: Curated Packages Awesome Nim Sviluppatori italiani: Andrea specializzato in pacchetti di calcolo scientifico Davide, autore di nimtesseract e di nimgram con Daniele Fabio autore di molte splendide librerie “minimal” e del linguaggio min Federico oltre a varie librerie, fornisce il servizio nimble.</description></item><item><title>PCF8574</title><link>https://nim-italia.github.io/embedded/pcf8574/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 19:19:32 +0200</pubDate><guid>https://nim-italia.github.io/embedded/pcf8574/</guid><description>Scritto da Andrea Martin
In questo articolo parlerò un pò del PCF8574, ma a cosa fa capo questa strana sigla? il PCF8574 è integrato I/O expander quasi-biderezionale a 8 bit indirizzabile sul bus I2c. Il nostro Raspbery Pico ha molti pin utilizzabili come ingressi o uscite digitali, ma possono esaurirsi veramente in fretta se il nostro progetto ne richiede molti, per non parlare se poi dovessimo utilizzare un display. Allora ecco che questo piccolo ma utile componente ci da la possibilità di avere molti più pin disponibili, sia in ingresso che in uscita.</description></item><item><title>Raspberry Pico RP2040</title><link>https://nim-italia.github.io/embedded/raspberryrp2040/</link><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 19:19:32 +0200</pubDate><guid>https://nim-italia.github.io/embedded/raspberryrp2040/</guid><description>Scritto da Andrea Martin
il Raspberry Pico è una minucscola scheda che monda un piccolo, ma potente microprocessore dalle seguenti caratteristiche:
Processore Dual-Core Arm Cortex M0+. Clock da 133Mhz. 264Kb Sram e 2MB di falsch Memory on board. Usb 1.1 26 pin I/O (multifunzione). Canali PWM, IC2, Dac-12bit. e molto altro&amp;hellip; La programmazione &amp;ldquo;naturale&amp;rdquo; di questo dispositivo è ovviamente in C, ma ne parliamo qui perchè si stà sviluppando un wrapper per poterlo utilizzare anche con Nim.</description></item><item><title>Alias, Strutture Dati, Puntatori e Riferimenti</title><link>https://nim-italia.github.io/guide/strutture-dati-e-puntatori/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nim-italia.github.io/guide/strutture-dati-e-puntatori/</guid><description>Scritto da Raffaele
Alias Un alias è semplicemente un modo per poter fare riferimento ad un tipo esistente tramite un altro nome.
Se si utilizza la parola chiave distinct si definisce un tipo distinto ma che possiede lo stesso layout del tipo &amp;ldquo;sorgente&amp;rdquo;.
type Foo = uint ## Alias per un numero intero senza segno. Bar = distinct uint ## Definizione di un tipo distinto da uint ma che ha lo stesso layout ## in memoria.</description></item><item><title>Array e Sequenze</title><link>https://nim-italia.github.io/guide/array_sequenze/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nim-italia.github.io/guide/array_sequenze/</guid><description>Scritto da Daniele (dadadani)
Su Nim esistono due principali tipi per gestire una lista di elementi: gli array e le sequenze. Anche se il loro obbiettivo è immagazzinare più elementi, i due oggetti hanno alcune differenze che li rendono utilizzabili in ambiti specifici.
Array Gli array su Nim sono simili a quelli del linguaggio C, sono quindi allocati nella memoria stack e hanno sempre una dimensione specifica e non modificabile.</description></item><item><title>Display1602</title><link>https://nim-italia.github.io/embedded/display1602/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nim-italia.github.io/embedded/display1602/</guid><description>Scritto da Andrea Martin
In questo articolo, presento la libreria per gestire i display tipo 1602 pilotati via I2C. Lo ammetto questa libreria non è interamente farina del mio sacco, in quanto son partio dalle equivalenti in microPython per poi scriverle in Nim. Di mio ho aggiunto però delle procedure per gestire le stringhe sul display, ad esempio la centratura e lo scorrimento delle stesse. Se scrivere la libreria è stato comuqnue abbastanza complesso, usarla per visualizzare le nostre cose, spero di averla resa semplice.</description></item><item><title>dividere per zero in Nim</title><link>https://nim-italia.github.io/guide/div_by_zero/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nim-italia.github.io/guide/div_by_zero/</guid><description>Scritto da Andrea Manzini
&amp;ldquo;verso l&amp;rsquo;infinito, e oltre&amp;rdquo; Storicamente nei calcolatori la divisione per zero, in quanto operazione impossibile, è sempre stata gestita in modo problematico. I primi calcolatori elettromeccanici si inceppavano ed entravano in un loop infinito, dal quale si poteva uscire solo con una apposita operazione o spegnendo e riaccendendo tutta la macchina, che a causa dello sforzo richiesto rischiava anche di deteriorarsi e/o subire danni fisici.
In Nim la situazione non è così drammatica ma può portare ad alcune sorprese.</description></item><item><title>Funzioni</title><link>https://nim-italia.github.io/guide/funzioni/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nim-italia.github.io/guide/funzioni/</guid><description>Scritto da Raffaele
Le funzioni sono il metodo fondamentale per poter dividere un programma in più &amp;ldquo;sotto-programmi&amp;rdquo;: per dichiarare una funzione si usa proc.
# Dichiaro una funzione che prende due numeri interi con segno come # parametri e restituisce un intero. proc somma(a, b: int): int = result = a + b È possibile notare una variabile di nome result all&amp;rsquo;interno della funzione: quella è la variabile implicita usata per restituire il valore alla funzione chiamante, ma è possibile anche usare return &amp;lt;valore&amp;gt; per restituire il valore.</description></item><item><title>var, let e const</title><link>https://nim-italia.github.io/guide/var_let_const/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nim-italia.github.io/guide/var_let_const/</guid><description>Scritto da Andrea Manzini
questo articolo è stato tradotto da Nim by Example
var: variabili mutabili var a = &amp;#34;pippo&amp;#34; b = 0 # se non viene specificato nessun valore, e&amp;#39; inizializzato a 0 c: int # funziona, le variabili sono mutable a.add(&amp;#34;pluto&amp;#34;) b += 1 c = 3 echo a,b,c let: variabili immutabili let d = &amp;#34;tizio&amp;#34; e = 5 # f: float # errore di compilazione, la variabile deve assumere un valore # assegnare nuovi valori a queste variabili, `d` and `e`, causerebbe errore di compilazione #d.</description></item></channel></rss>